恐失300萬選舉開支 公民黨財困

節錄

恐失300萬選舉開支 公民黨財困

【本報訊】原定今年9月舉行的立法會選舉在提名期結束當日遭港府宣佈押後，多名民主派參選人則遭選舉主任DQ，政府更表明被裁定提名無效者不獲支付選舉開支。有政黨稱，已花費至少300萬元於選舉工程，隨時血本無歸，或觸發財政危機。

相關新聞：傳林鄭連任 中共力保欽點權

公民黨早前為立法會選舉花費至少300萬元，隨時血本無歸。

梁晃維：靠眾籌補助

選舉提名期結束前有12人被DQ，。。。。。。。。。。。。，即使現在押後選舉，早前也有指政府會補貼參選人開支，但DQ參選人未必可獲補貼。

。。。。。。。。。。。。。據他理解，以往曾被DQ的前眾志周庭提出選舉呈請，未有向法庭申訴有關開支不獲發還問題，故被DQ者不獲發還選舉開支情況，未經法庭考慮，該黨將研究是否採取進一步法律行動。賴坦言，該黨一年基本開支達500萬元，在選舉遭押後下，議辦資源或被截斷，「DQ我哋唔死，錢（方面）就陰乾我哋」。

參選港島的中西區區議員梁晃維表示，粗略估算花費十萬多元於選舉工作，幸好早前發起眾籌，約可補助當中一半開支。他坦言，候選人選舉工程不會在提名獲確認才開始。另一參選港島的區議員袁家蔚則表示，暫未了解選舉開支金額，她同樣認為被DQ者不獲發還選舉開支的做法不合理，指參選人被DQ前都是依照選舉條例所規定作出選舉宣傳，並要申報。

天真地以為自己實入到閘

公民黨dead未

dead body

已經有初選幫手分餅
都仲要用咁撚多錢選舉

快撚啲死啦屌你老母
咁多年未賺夠？

慘，原來選舉唔係冇成本又可以玩嘢

可唔可以申請破產 之後再開個新黨

成班大狀使你擔心佢冇錢

入錢入錢入錢

佢哋一架車都唔止三球

政府冇成本

全泛民最有錢政黨表示財困

早前表明有意參選、現為荃灣區議員的陳琬琛向《明報》證實，已有足夠提名票，包括向「泛民朋友」借票，而其參選名單只有他本人。他預計選舉開支最少需300 萬元， 將由自己支付。

公民袋次次選舉都話300萬

呢個要bargain, 佢鍾意DQ 邊個就DQ邊個, 咁對啲參選人來講係好唔公平, 咁個個都一樣係咁做㗎啦, 就算入唔入到閘政府都要負起呢個責任，根本就係雙重打壓......

唔明大家笑啲咩
多謝公民袋今次順手犧牲，等全世界見到港共 dq起上嚟幾on9

錢就...無計啦

其實而家只要你夠黃就選得到，已經慳左好多宣傳費

屌同共產黨講公平 都on9

總辭未？

坐監班手足有無三百萬安家費？

300萬咁少就收聲...
係都幫後生個班先

申請老破囉屌你
梁游當年都係叫人老破架啦

香港人果然睇人仆街最開心

個黨姐，自己做呢行點會缺錢

根本個dq 制就唔合理，個個blame the victim，其他素人咪一樣有事，就算眾籌返比佢地咪等於幫手合理化個制度

變Dead body

有啲使錢多過法定選舉開支上限真係九唔搭八

佢連初選都賣的士廣告
點會少錢

唔明有咩咁好笑

黑色五毛警告

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

認真 佢上庭搞選管會要佢地claim番啲錢 請手足飲下茶都好 點解要收聲選舉前用嘅野樣樣都要申報，如果要確認左先開始計數其實會有矛盾，你claim到政府300萬，代表素人都claim到，大黨claim唔到，政府當你素人臭四...

OMDB

初選先係真選舉啦，初選出到線，基本上都唔駛拉票（配票成功嘅話）

藍血黨驚閪，區區3球呃足咁多年都唔止呢個數啦

上面班友仔傻閪左，跟隊人鬧佢鬧永不落空
鬧泛民好似好過癮咁

你sure佢地有用過自己份糧營運個黨?
下下一萬幾千都衝出黎眾籌

解散算啦 唔係諗住港共仲會比你選嘛
參選一次就dq你一次

又要玩又要怕
仲要一堆人一窩蜂去報名

每人拎三十萬私己錢填數囉，之後嗌籌錢你班客仔就課返畀你架啦，噉多中產客

叫公民黨既議員捐返1年月薪出嚟

講真解散個黨化整為零好過

學眾志咁
一堆去國際線
一堆留低做其他野
公民袋本身又唔係地區組織
立會冇得選仲留黎做乜
打官司根本唔使以黨名義

兩頁五毛

過左兩個月會有好多人冷卻哂

每個黨友出一萬，有300個人咪ok

300對一個基層家庭嚟可能三十年都儲唔到，但係對一班律師呢？

你地選舉成本唔係老奉市民出架，野你又做唔到，錢你又唔係冇，自己搞掂啦，香港人自身難保呀宜家

咪解散囉 反正都冇得選

16年陳琬琛係選超區
超區全香港咁宣傳
開支上限係760萬(2020年公佈個價)
300萬選超區已經係玩得超級平

咁係佢嘅問題
使乜我哋同佢緊張？

政府反手玩一玩就要老破

無錢呀 執左佢囉
有錢都唔係幫你先啦

打場官司都成百萬 驚9

公民黨不了 成年都唔知係法律層面幫左d 咩手

一個post引曬啲人出嚟

你幫堆政治騙子兜有得分呀

公民黨的確好大洗，好多車身廣告

其實選舉要用咁多錢都戇撚鳩嘅邊到地方都係
啲人投唔投你唔係因為你就快選舉同人講你有參選而投你係睇下平時有無見過你做野架ma

你當手足係黑社會咁

港共：：想攞錢？over my dead body

咁唔試過又點知論係唔係收咗皮

所以話連登冇pr公司帶風真係on9
走去屌公文袋都唔屌政府
有錢就奉旨要比你打劫？

DQ左先唔退還

又唔同意
公民黨同民主黨個選民基礎係要用錢換返嚟

樓上明顯成堆5毛打手帶風向啦

公民黨:勇武全部拉去坐監

阻TVB影人大頭都拉埋唔該

最緊要有法治

支共最中意講錢
1000蚊上街
2000蚊拉banner
8000蚊衝
30000蚊打狗

睇完篇文

嗯，不擔心了

陣間又比班傻仔話咁「耐」以前仲提乜
利申： 試過貼雞卿革魚蛋義士既cap圖 即刻比販狗屌我

哎，呢個帖咁多人對盟友落井下石（我絕對相信好多唔係五毛，係真心）⋯⋯再係咁樣唔識得團結、犬儒文化主導，共产党贏硬

呢300萬理應要攞得翻
但傳統大黨唔該反思下自己使錢宣傳嘅策略

自己印嘢嘅數量同真正用到嘅數量相差幾多
點解素人用得十零萬同大黨每人幾十萬相差咁多

司法覆核佢啦
一日唔做呢樣嘢一日都唔洗諗住有錢claim

企開啲啦屌你老母

港共仆街就一定架喇

其實都無得再選,
靠黨儲備應該都夠COVER
比埋今次都應該無下次了

今次真係dead body

我都叫人唔好沉迷選舉架啦，選舉被DQ即係倒錢落海，
之前我估民主派至少因為選舉被DQ，唔見起碼三百萬蚊，
原來一個公民黨就冇咗呢條數，呢畢錢都唔知幫到幾多手足……

唔同溫層唔洗幫佢地啦
大把和理非課金

pr公司 五毛

又5毛

唔怕啦
無事嘅法治都未死

四年前已經知啦，你見某D本土派係咁叫人唔好沉迷選舉，係都唔聽，
仲要屈人係鬼，某D本土派仲要被民情焗住講違心說話。

咪係...
人地有錢還人地有錢
依家係個制度有問題
唔係大家共識嚟㗎咩？
做咩個個講嘢有骨咁
唔認同dead body嘅言論
但起碼佢地對外嘅立場都同我地一樣
唔好人云亦云，下下咁易俾啲打手帶風向啦你地
講野前諗一諗當初嘅「不分化不篤灰」
龍門當日一沉百踩，到哩一兩日終於真相大白
個個就走去話錯怪錯怪
屌你地班連登仔 仲要錯怪多幾多個同路人？
再唔用腦去分析下，人話乜你又話乜嘅
其實唔洗再爭取啲乜㗎啦
因為結局就係黃圈被分化得七七八八
然後我哋就喺啲藍絲嘅恥笑聲中輸得乾乾淨淨

DQ人哋果時先未死

DQ埋佢果時就死左

我都知唔合理，所以梁晃維咪醒，入閘前淨係用住十萬蚊先，
就算DQ咗都唔使蝕入肉。

屌人老母嘅你有乜高見啊

咁以前D人唔知立法會選舉有咩風險呀嘛，
而家咪俾你知選舉唔係「冇成本，又冇風險」囉，
可能要破產，三百萬喎。

當年梁游就係咁被人屌……不過公民黨議會表現太不濟，
成日缺席，一黨三投，
冇哂道德高地，我唔知點支持佢喎。

非常好

睇呢班仆街仆街特別開心

共產黨晨早贏咗啦，所以我咪支持侵侵打鳩支那，
咁先有D希望。

係咪又要眾籌？？

走去屈人係鬼都唔屌政府

律師黨300萬財困，你想笑死香港人

制度有問題，但問題係你無相應嘅武力去推翻個制度呀嘛，
一係你就唔好玩個制度，
你堅持要玩入面嘅制度，你咪預咗俾共產黨撚狗咁撚囉，
即係而家 Tiktok 都俾侵侵撚狗咁撚架，
Tiktok 又唔可以話放棄美國市場，
咪焗住俾微軟收購囉。

飯民做初一，我做十五，合情合理，
點解唔可以blame 咗公民黨先？

姐係又要乞錢

其實dq唔退錢好撚痴線

又眾籌

依家係因為無理DQ引致財困，焦點應該係無理DQ打壓，做乜鳩焦點會變咗做公民黨。

犧牲自己
出錢出力打國際線
今次加好多分啦

分化狗黎
扮激進勇武屌自己友
呢招玩左好耐

其實今次被DQ
係咪市民應該俾D appreciation 同 credit 人地呢

點睇

律師嚟嫁
出面大把人水深火熱

課金未到你地

咁你之後係唔係會blame 埋個臭閪政府同班冚家剷pr，祝佢哋不得好死?
你句合情合理係唔係都係調侃緊班老母俾狗屌嘅政府高官？
佢哋都成日開口埋口自稱合情合理合法

呢個post引左幾多禮義廉過黎

其實佢地知唔知全香港好撚多人憎鳩佢地姐？

300 萬好易籌姐。

初選要300萬on撚9班素人用3000蚊炸

素人參選已經有被 DQ 準備 , 問題係未確認合資格前已用 300萬 , 反映公民黨完全無諗過會被 DQ

我地公民黨依家5個議席，一個月十萬，一年已經可以令政府加倍奉還
請大局為重支持我地續任一年，同佢攬炒，不要總辭！

就算唔比人dq，初選洗撚用300萬咩，on9抵撚死用300萬都唔會有人支持佢地架啦

我仲記得當日梁游被DQ之後，
都冇你呢種所謂同路人，講過一句公道說話，對準政權，
咁而家咪俾你哋感受下，當日支持者們嘅感受囉，
不過你哋公民黨，飯民班人面皮咁厚，應該冇乜野嘅，
放心，我係唔會話公民黨小學雞，搵外國政要只為R光環，
結果俾共產黨借口話勾結外國勢力，DQ公民黨嘅，
你睇下我幾包容，幾咁仁慈~~~~

政府=有牌黑社會
香港獨立=換過班黑社會
孫中山成功之前都係黑社會
有後顧之憂點打
軍人都有安家費㗎
好聽啲叫撫恤金啫

啊,原來為咗撫恤金?

哇樓上d留言

打單官司就有啦
財困

驚閪咩，要籌錢大把傻閪衝住去捐

因為好多reply都係五毛黎

你係咪買完車保就走去玩碰碰車

你可以指責人對公民黨落井下石

但同共產黨贏唔贏好似冇乜關係

你認為手足因為去抗爭,所以要比佢撫恤金?

呢個post啲5毛多撚到，
又block一堆

咁係咪就可以大條道理恥笑佢地？
個個都知對家打茅波
但球證又係佢 計分又係佢
如果可以撚嘅話一早撚左啦
仲點會搞到依家要賠3M？
有時啲野 講就易
但要你做你都未必做到
你唔玩 佢WFC？反正大把人排住隊頂上...
跟手喺國際上又放風話你班反對派妥協乜乜77
對家就係睇死你唔夠玩但係又無得唔玩
如果哩一刻我哋仲落井下石
遲下仲有邊個會企出嚟幫大家？
笑緊佢哋嘅要諗一諗自己笑緊啲乜
用龍門做借鑑
我唔敢話龍門係清白定點
但睇番當日個個都屌佢
到哩一兩日啲人又係咁話佢係好人
炒撚晒車咁
大家真係要好好反思一下
係咪人笑我又要湊熱鬧去笑埋一份
多啲思考 多啲易地而處
唔好咁易俾人帶風向
緊記初衷
緊記當日大家一齊對外嘅嗰種團結

唉... 本身都做開CD-ROM
但見住啲人講埋晒啲歪理帶風向就好撚憎
班連登仔又唔生性
好驚就咁俾對家成功分化
我真係好鍾意香港哩個地方
我唔想輸
就算輸 我都唔希望係輸自己人嘅岸鳩

咁多條友，幾百萬都冇？

之前唔係話政府全部補貼晒 下年重新嚟過？雖然呢個政府都大話連編

咁佢都有份宣傳初選嘅 如果唔係邊有咁多師奶落街投票

唔係民主黨最有錢咩？雖然呢兩個黨加埋都唔夠民賤聯一個零頭

up

喂……DQ 呢樣野唔係而家先有，四年前一早有啦，
只不過四年前唔係對付公民黨，你地公民黨同飯民就大安旨意，
心存僥倖，仲要話被 DQ 嘅人抵死，小學雞，
你呢D忽然政治，了唔了解四年前發生咩事？
根本就係患咗選舉病，叫咗你哋唔好沉迷選舉架啦，硬係唔聽，
一聽見35+就痴撚咗線，投白票就屈人係鬼，
結果政府全部DQ，你哋咪做哂on9仔囉，
成個問題，皆因你哋對選舉太上心，以為選舉可以救港，
你哋飯民唔被DQ，就唔會反思選舉的意義，
呢 D 反思，我哋本土派早四年前就已經論證過，講過啦，
係你哋唔聽，一意孤行，咩未試過點知唔得，咁都up 得出。
撞車會死人，唔使自己特登撞埋架車度嘅，估都估到啦。

仲有咩「不割蓆不分化」，係用黎保障前線嘅勇武抗爭者，
同埋因為抗爭而犯官非嘅抗爭者，
令呢啲人被政權打壓，不致於孤立無援，
這套原則本來就唔適用於唔參與前線嘅飯民，本土，同埋和理非個喎。
佢哋出事，就唔能夠用核爆都唔割啦，
要 case by case 咁審。

又係連登仔課金既時候

鬥黃

300萬就財困，又想呃人課金，愚民啲錢真係易賺

係囉
堂主肯定又係PR五毛啦

同意。成班大律師話唔夠錢，係咪撚化我？
再講唔夠錢關我撚事？

其實個制度唔係今時今日有既問題
點解公民黨會比人屌不如反省下當年16年點對本土派 點樣對梁游
今時今日公民黨只係食返晒16年既回力標
其實大把人比人dq 要眾籌經費都冇問題大把人科水 而天水連線伍健偉直頭賣樓自己比經費 跌左6位數都冇出過聲
與其屌人落井下石 不如反省下公民黨做過d 咩搞到咁乞人憎

證明大家其實都係殊途同歸
唔會話你係溫和泛民，政權就會放過你

依家反省完可以坐時光機番去改？
唔錯都錯咗
有無必要成日落井下石？
啲人唔出聲喺咪就等於佢哋唔可以出聲？
你咁嘅邏輯
同笑人俾人強姦有咩分別？
係咪之前有人俾人強姦唔出聲
佢哋就唔可以出聲？
仲有啊，我哋要諗下點解啲人被DQ都唔搵我哋啲同路人幫
係咪唔叫你哋幫就偉大？
一開口叫幫手就係應被拎嚟作為恥笑對象？
重申一次 你可以唔幫 可以唔鍾意dead body
但唔好再spread d負面情緒
做嘢唔該對準返政權

我唔認為「不分化不割蓆」淨係指勇武手足
一開始句嘢就係用嚟叫大家唔好捉鬼
要信身邊嘅同路人
如果你認為淨係適用於勇武
我真誠希望你可以思考下句嘢嘅意義
另外 我哋已經俾對家㩒住嚟打
點解唔諗下對準返個政權？
公民黨哋當年唔做嘢
即使今日反省完
係咪有時光機可以返去16年改返？
好多人14年雨革都無出去 19年先醒覺
係咪又要批鬥埋嗰班人？
公民黨笑人被DQ 嗰陣
我哋又俾過幾多support之前被DQ嘅人？
當我哋一隻手指指向佢哋嘅時候
我哋都要反省究竟自己做咗啲咩
我哋笑又笑完啦
屌dead body又屌過無數次
但除咗做哩啲嘢外，係咪無嘢可以做？

Martin Niemöller :
First they came for the socialists, and I did not speak out—because I was not a socialist.

Then they came for the trade unionists, and I did not speak out— because I was not a trade unionist.

Then they came for the Jews, and I did not speak out—because I was not a Jew.

Then they came for me—and there was no one left to speak for me.

宜家中共和當年納粹德國(第三帝國)有分別咩? 法國媒體講中共係第四帝國係岩的

使乜時光機呀？梁游兩位仲活生生響度未死，
你哋飯民支持者，頭面人物連歉都唔道，
咁叫有反省？仲學人講「光復香港，時代革命」，真係寧舍好笑。

對私怨撚黎講 不分化不割蓆既意思係
只有佢可以割你 你唔可以割佢
都係果句 高登年代已經有一team網軍係專玩私怨分化
扮晒兩邊然後互屌

不分化不割蓆，當然唔包括唔上前線嘅飯民社會賢達啦，
佢哋不知幾多次用呢句野，黎掩飾自己做柒事，錯事，
李柱銘，劉慧卿點樣同外國政要講，呢啲人唔通唔割？
李柱銘叫支共立23條取代國安法，唔通唔割？